# Zoomed in - Mikroarchitekturstile im Vergleich

Hohe Softwarequalität besitzt in der heutigen Zeit eine größere Bedeutung denn je. Systemeigenschaften wie eine gute Wartbarkeit, Erweiterbarkeit und Testbarkeit gehören zu den wichtigsten Zielen bei der Entwicklung der Architektur einer Software. Neben dem Hype um verteilte Systeme und Microservices in den letzten Jahren wirkt die Bedeutung der inneren Struktur einer Software unter Entwicklern nicht immer gleichermaßen relevant, wenngleich sie doch ebenso wichtig für das Erreichen der genannten Ziele und den damit einhergehenden Erfolg von Softwareprojekten ist.

Im Vortrag werden verschiedene Stile für Mikroarchitekturen vorgestellt und verglichen, die Entwicklern Prinzipien und Pattern für das erfolgreiche Design der inneren Struktur einer Software vorgeben. Es wird u.a. Bezug genommen auf die verbreitete Schichtenarchitektur und die in Domain Driven Design-Kreisen etablierte Hexagonale Architektur. Codebeispiele werden in Java und Spring Boot gezeigt.
